[多圖]美加西岸10日遊

是咁的，全家5個人去西雅圖12日，其中4日去溫哥華
第一次喺連登開post，高擡貴手唔好起我底
今次帶相機影左好多相，出post我會儘量多圖少字

行程表
DAY1: 香港上機
DAY2: 早上到西雅圖，downtown
DAY3: Gas Works Park, Ballard Locks, Seattle Space Needle, Hamilton Viewpoint Park, Seattle Great Wheel
DAY4: Future of Flight Aviation Center & Boeing Tour
DAY5: 去加拿大, Richmond
DAY6: Vancouver Downtown
DAY7: 星期日休息下
DAY8: 返西雅圖，途中經過White Rock
DAY9-10: 返左西雅圖啲旅程其實都係由親戚安排，所以未知
DAY11: 上機
DAY12: 日本轉機，（待續）

照例影張打卡相

今次日本轉機，星期一朝早上機，中午3點到日本，然後夜晚6點再上機
去到美國又係星期一早上……

日本轉機，亦即係搭ANA

去成田果程係好舊嘅767
上次自己去日本來回都係ANA羽田
而且係冬季嘅787-9……
所以覺得今次啲香港人真係有少少嘈

特別係側邊有個唔知係咪第一次搭飛機嘅
明明兩個瞓左都唔拉曬成個窗簾落嚟
要麻煩空姐嚟提醒下佢地
我「あの、あちらの窓は明るすぎてちょっと迷惑だと思いますが…」
空姐「あ、はい」然後過去叫佢地拉埋

去美國果程係787-8

係正好多嘅

大鄉里出城，飛機餐都要影下先開始食

去日本

喺成田轉機食條腸先

去美國

787啲電控窗原來效果幾好，日出左都仲係差唔多調到全黑
ANA日籍空姐真係個個都咁正

去到美國係早上11點

有親戚7人車喺機場接我地機

親戚住喺Lynnwood，位置係西雅圖Downtown北邊
機場位置喺西雅圖南邊
所以我地先去Downtown食午餐
順便遊車河一陣先去親戚屋企

西雅圖唐人街附近食越南粉

之後就去左餐廳對面間日本跨國大書店Kinokuniya（紀伊国屋）

唐人街附近大部分路牌都係雙語

至於紀伊国屋附近啲路牌係英日雙語

其實全家搭飛機果陣都瞓得唔好
所以去完唐人街就提早返屋企休息

西雅圖雖然係西岸大城市之一，不過冇鐵路網絡
所以周圍啲去西雅圖都係要自己開車
於是啲主要公路就每日返工放工都例塞
美國3-4點就開始返工時間
所以我地Downtown返去Lynnwood都塞左40幾分鐘

返到去我就5點瞓到10點
醒左陣12點幾瞓又到第二朝11點
一晚完美解決Jet Lag

話說今次去西雅圖基本上全部行程都係親戚安排
我地淨係講左幾個想去嘅地方比佢地聽

然後啲長輩成日都喺度爭埋單

第二日主要去左：
Gas Works Park
Ballard Locks
Seattle Great Wheel
Seattle Space Needle
Hamilton Viewpoint Park

有車真係好方便

Gas Work Park

遠眺Downtown

喺水壩附近一間叫Lockspot Cafe嘅餐廳食午餐

牆邊掛左個真鹿角

唔知咩三文治

fish n chips

之後就係水壩Ballard Locks

個水壩主要用嚟降低Lake Washington同埋Lake Union水位
增加左幾哩嘅土地等等……（by Wiki）
側邊有條運河

細果條都算係繁忙，好多小遊輪同埋艇仔會落去

好多水，係咁噴

差唔多黃昏去左Downtown碼頭附近嘅摩天輪Seattle Great Wheel

14美金一個人
平日人少第一個圈會喺頂果度停一陣比你影下相自拍下，之後再轉3個圈

摩天輪附近街邊泊左架咁嘅單車

之後就係西雅圖地標：Seattle Space Needle

成人票價29美金
親戚已經去過兩三次，唔同我地上去了

Downtown日落景（夜晚9點）
中間隱約間到個摩天輪

地下係精品店

有啲明信片都幾正

晚餐都差唔多9點，鬼佬餐廳好多都已經收鋪，唯有去返唐人街。
有間叫Ironsteak Seattle

其實形式就同Papperlunch一模一樣

不過仲平過香港papperlunch係乜玩法

個店員同埋廚房都係香港人
啲長輩係咁同佢地傾計，唔知傾左啲咩

食完之後太陽終於落山（10點），起程去睇夜景

Hamilton Viewpoint Park喺正Downtown對面海
我係冇帶三腳架嘅On9仔

第二日完

第三日

天氣非常好

早上去左Future of Flight Aviation Center & Boeing Tour
波音其中一個開放比公衆參觀嘅工廠

其中一間廠入面喺度整緊UPS嘅747-8
另一邊就整緊幾部ANA同埋JAP嘅787-10
主要都係介紹747-8，787-10同埋啱啱開始生產嘅777X
可惜工廠內部係唔可以帶手機相機入去嘅

如果有興趣嘅話記得佢個Tour係要提早幾日預約嘅

去完波音飛機廠就去食Wendy's

個包又大又平

食完午餐就自由活動
不過除左我之外其他人都仲jetlag緊，全部返曬去瞓

我就自己一個由Wendy's散步返去屋企，順便玩下Ingress

不過Downtown同Lynnwood都好綠下

第二日路過見到其中一粒L8

到夜晚，親戚施展廚藝

片皮鴨，蝦仁炒蛋，炒菜，後面仲有蒸蟹

食完出去散步，咁啱影到日落（9點）

第三日完

留名睇space needle夜景

幾年前由讀書到走都未去過個邊 遺憾好似冇咩 行過wa

有冇去gas works park?

到左出發去溫哥華嘅日子

一早出門天色不佳

Lynnwood去到美國邊界冇塞車大概要2個鐘
夜晚Seattle出Lynnwood會塞車，所以愈早出發愈好
如果可以早到8-9點出發嘅話，邊境係唔洗點排就過到

「我同你同一個老母」

去到美加邊境 好似好天氣好好

轉個頭其實仲係多雲

我地11點出發，大概喺關口前排左45分鐘

加拿大邊境

廁所板同埋BNO經陸路入境加拿大唔需要簽證
靚女海關（無圖）問左我地做咩、住幾日、住邊就放左我地走了

再搭多半個鐘就去到我地溫哥華落腳點：
Richmond, British Columbia: North America's most Chinese city (CNN,2018)

其實真係去到先發現Richmond喺華人聚集地，周圍都係中文
不過要搵可以住5個人夠平又夠近地鐵站嘅選擇就真係唔多

溫哥華第一餐：飲茶

果然係華人聚居地
份量係香港十幾年前水準（大份）
價格係幾年前（唔算貴）
都幾唔錯

溫哥華用Airbnb book左間Apartment，2k港幣一晚
兩房兩個洗手間，有露臺又有洗衣乾衣機，雖然唔算平，不過係超值嘅

我係廳長

望出去係靚景

夜晚淨係去左apartment附近有個大商場購物兼食晚飯
溫哥華好似都幾多food court……

夜晚10點

第四日完

之後呢兩日又係影左好多相未執

執完待續

點攞美國簽證

宜家要成9點幾太陽先落山
淨係去左影日落相就走左了

Gas Works Park有呀
咁啱去果日最高溫度去到25-30度
完全係郊遊feel

相信Seattle同Vancouver都有好多巴打

申：溫哥華巴

個到去gea下去下野餐係幾舒服

去美國領事館申請

Richmond真係10個有5個係廣東話

淨番果5個係講普通話

我聽親戚講移民潮果陣香港班人好多都係去左Richmond住
所以好多鋪都係香港人開，有中文
之後係近幾年贏國開始發達先多人嚟Richmond

原來第四日未完

Apartment電梯入面

親戚食完中午飯即日返去西雅圖
所以晚餐喺CF Richmond Centre入面個Food court食

照燒牛肉烏冬

買左杯抹茶
得黑糖味冇抹茶味，伏嚟嘅

第四日完

第五日去左溫哥華Downtown

都係大城市feel，好多高樓大廈

本來諗住去一件叫Cafe Medina食lunch
點知12點去到要等到2點先有位
於是就去左附近shopping

然後返去食果陣唔記得左影相

之後就開始分頭行動
兩老同埋兩個妹妹就繼續去shopping

我就去玩ingress
途中主要經過幾個地方：
Canada Place
Olympic Cauldron
Vancouver Public Library

首先係公共圖書館

外面個圖文不符

入夜去會着燈

Canada Place

呢幾日啲天氣真係時好時壞
雖然冇落雨

咁啱有郵輪出港

Canada Place側邊個海濱又係靚景
望過去對面係北溫哥華

行到尾係Olympic Cauldron

市中心
高樓大廈，大城市feel

3點幾開始行到5點
大概行左咁多

樓主識日文

識好少 冇乜點學過

夜晚book左位去Rodney's Oyster House食海鮮
呢間要book位，如果唔係排到9點半先有臺

6點前仲係happy hour所以除左生蠔之外全部半價

都係上左麪包先

啲牛油好香

我地張台後面掛住幾件咁嘅T裇

特別推薦呢個煮蜆 好香好好味

後來再叫多一碟

青口

生蠔

呢件每次都會幫你開幾款唔同嘅比你食

同埋好多款醬任點

埋單200幾加幣
圍返1k2港紙左右

而家美國簽證都係一野就簽10年

Apartment上網得3Mbps
upload相勁慢

同埋個post好多錯字
大家見怪勿怪

第六日 去左Capilano Supension Bridge Park

入場費47加幣

18歲以上學生證有優惠

Kia’palano

吊橋

離地70米 長140米 by Wiki
上面好搖，影相搖紮個馬先影到

周圍就其實都係樹林

丟銀仔上去祈福，祈求唔會斷樹砸落條吊橋度

另一邊啲樹上面都一堆吊橋
叫Treetops Adventure

是日天氣

吊橋隔離有一條小棧道Cliffwalk

Erasion 侵蝕作用

影得唔係幾好
其實應該係下面舊石比上面滴落去啲水滴左個大窿出嚟
唔知點解個個遊客都過去洗手

吊橋公園有免費接駁巴士出返市區
每5分鐘一班

不過Lions Gate Bridge係會塞車嘅

出返市區之後我地去左一間叫Oyster Express食生蠔

佢每日會有一款Day of oyster
個半加幣一隻
啲生蠔係即刻開比你嘅
所以都要等一陣

嚟30隻先

同埋小食

食完30隻唔夠？
再叫多30隻

夜晚返apartment自己煮晚餐

第六日完

成個星期加埋行左十萬步

今日係第七日
成朝就喺度執相出post
比兩老休息下

又話說前幾日收到一個壞消息

見佢取消左冇辦法即刻book第二間
好彩都仲有唔貴嘅雙人房

然後今日比bnb取消左果間屋主直接msg我

即係當左我可以直接比現金佢

至於新訂果間bnb

…… 有地方住就算了

第8日

今日啓程由溫哥華返西雅圖
天氣又係好到不得了
不過因爲琴日落過雨，出面得13-15度

由Richmond開車落返Lynnwood
喺好近美加邊境有個小鎮叫White Rock

一時認唔出
係KFC

White Rock個海灘都幾多遊客

個海灘都好淺
所以個碼頭喺要行到好出

行到碼頭出面

之後去左附近一件餐廳食
又係海鮮

賣點係Fresh Oysters and Free Sunsets

食完野出發過境

入美國境排左30分鐘
美國啲關員比較嚴肅

不過我係睇完護照，問左兩句就放走左

提提各位如果經陸路出入美加
去到關員附近都千奇唔好講英文以外嘅語言
關員聽唔明你講咩
好大機會就會要你入房檢查

過關之後個半鐘左右
去左Seattle Outlets

全部都係賣衫褲鞋
呢度買會比起出面平到一半以上
所以平日都好多人入嚟購物
假日就仲多

甚至有日文、廣東話、普通話廣播
同埋銀聯廣告

家妹去買野買到夜晚7點幾先捨得走

7788 Ackroyd Rd Richmond, BC
Quintet